[學佛][阿彌陀佛] 修行最高的原理是什麼

【大經專修】修行最高的原理是什麼

「何況此水復能同時」，下面是經文，「波揚無量微妙音聲，或聞佛法僧聲」，這是佛有聲音，讚歎三寶。「乃至甘露灌頂受位聲」，這當中省略了，世尊在經文裡舉的很多例子，到後面經文我們都會讀到。「得聞如是種種聲已，其心清淨」，為什麼？他沒有起心動念，「無諸分別，正直平等，成熟善根」。這四句很重要，這是修行最高的原理，我們在現前會用功的，他就在這用功。眼見色不分別不執著，沒有分別執著心是清淨的，外面境界也是清淨的；有分別執著就生煩惱，心不清淨，外面境也不清淨。一定要懂得佛在大乘經裡頭常說，「色由心生」，「相由心生，境隨心轉」，「一切法從心想生」，這佛常講，只要把心管住了，外面境界隨著你的心在轉。什麼重要？心最重要，念頭最重要。

香港佛陀教育協會恭錄於《淨土大經科註（第四回）》(第四十五集)

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛

習近平是救世主

一切眾生皆是未來佛
好事壞事 看你怎麼看

佛

無盡感激

想學識睇自己嘅靈光 同打通脈輪 唔知樓主清唔清楚
如果識嘅可唔可以教下我？

我有幾次冥想到連接宇宙萬物 宇宙就係我 我就係宇宙

聽住高頻率嘅音樂冥想然後心靈達到平靜 放低咗好多執着 喊咗出嚟 終於得到釋懷
高頻率嘅音樂同我身體同步 in sync 成個身都係咁震 感覺到有更加高級嘅靈性幫我

講返少少關於我點睇生命同埋世界
我認為有神 但係佢哋全部都係更加高級嘅spiritual beings in higher dimensions

而家我嘅目標係點樣令到自己嘅靈魂更加成熟同埋進步因為我想去到下一個階段

學佛人不求神通 感應

淨空法師：喜歡神通、感應，跟魔就有緣，魔就利用心理弱點來整你。這個時代一定要有高度警覺，老老實實修學，念佛，不求感應，也不求神通。佛教我們怎麼做，就老實做，佛教我們不可以做，決定不做。

佛教我們往生西方極樂世界，我們就求生淨土。佛教我們了生死，脫離輪迴，我們對六道就決定不可以留戀。隨順佛陀教誨，魔對你就無可奈何。許多年輕人喜歡神通，喜歡感應，把自己大好前途糟蹋掉，真可惜。我們遇到太多了，這要警惕。尤其是親戚朋友，一定要提醒。

佛門裡，密宗跟禪宗容易著魔。其他宗派，包括念佛，很少，唯獨密跟禪容易。容易的原因，密跟鬼神接觸太頻繁，很多咒語，都是跟鬼神往來的訊息。你要沒有相當功夫，把鬼神找來，他看你沒有神通道力，瞧不起你，開個小玩笑，你就吃不了。

那些是鬼神，不是菩薩，沒什麼慈悲心，所以孔老夫子教我們：敬鬼神而遠之。很有道理，他不是佛菩薩。念佛人比較不容易著魔，原因是什麼？天天跟佛打交道，跟阿彌陀佛打交道，魔插不進來。如果你求神通，求感應，魔就得其便。他變成阿彌陀佛誘惑你，變成菩薩樣子欺騙你，搞錯就上當了。

一心專念阿彌陀佛，《無量壽經》教我們，發菩提心，一向專念，這魔不得其便。有些同修擔心，萬一臨命終時，魔變成阿彌陀佛來接引我們，怎麼辦？我們不認識，不是前功盡棄嗎？這個事情你放心，魔雖然會欺騙人，但是決定不可以變本尊。

佛有護法神，自己真正發心念佛，都有護法神守護。護法神絕對不允許，妖魔鬼怪冒充本尊，那是犯法，決定不許可。他要是變別的佛，不算犯法，他沒有冒充，他騙你，你跟他去，那你上當了。